msgid ""
msgstr ""
"X-Generator: attranslate\n"
"Content-Type: text/plain\n"

#: @default%231
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: @default%232
msgid "Nothing needs saving. Do you wish to save anyway?"
msgstr "아무것도 저장할 필요가 없습니다. 그래도 저장 하시겠습니까?"

#: @default%233
msgid "No unsaved changes for {}."
msgstr "{}에 대해 저장되지 않은 변경 내용이 없습니다."

#: @default%234
msgid "Save {}"
msgstr "{} 저장"

#: @default%235
msgid "Save All"
msgstr "모두 저장"

#: @default%236
msgid "Close"
msgstr "닫다"

#: @default%237
msgid "Update existing {}?"
msgstr "기존 {}을 업데이트하시겠습니까?"

#: @default%238
msgid "Latitude,Longitude for solar elevation calculations."
msgstr "위도, 태양 고도 계산을 위한 경도."

#: @default%239
msgid "Query {} to obtain information based on your IP-address?"
msgstr "IP 주소를 기반으로 정보를 얻기 위해 {}을(를) 쿼리하시겠습니까?"

#: @default%2310
msgid "Failed to obtain info from {}: {}"
msgstr "{}에서 정보를 가져오지 못했습니다: {}"

#: @default%2311
msgid "Detect"
msgstr "감지"

#: @default%2312
msgid "Detect location by querying this desktop's external IP address."
msgstr "이 데스크톱의 외부 IP 주소를 쿼리하여 위치를 검색합니다."

#: @default%2313
msgid "When this message is dismissed, vdu_controls will restart."
msgstr "이 메시지를 닫으면 vdu_controls 다시 시작됩니다."

#: @default%2314
msgid "Set value: Failed to communicate with display {}"
msgstr "설정 값: {} 표시와 통신하지 못했습니다."

#: @default%2315
msgid "Is the monitor switched off?<br>Is the sleep-multiplier setting too low?"
msgstr "모니터가 꺼져 있습니까?<br>수면 배율 설정이 너무 낮습니까?"

#: @default%2316
msgid ""
"Display {vnum} {vdesc} feature {code} '({cdesc})' has an undefined value '{value}'. Valid values "
"are {valid}."
msgstr "Display {vnum} {vdesc} feature {code} '({cdesc})'에는 정의되지 않은 값 '{value}'가 있습니다. 유효한 값은 {유효}입니다."

#: @default%2317
msgid ""
"If you want to extend the set of permitted values, you can edit the metadata for {} in the settings "
"panel.  For more details see the man page concerning VDU/VDU-model config files."
msgstr "허용되는 값 집합을 확장하려면 설정 패널에서 {}에 대한 메타데이터를 편집할 수 있습니다.  자세한 내용은 VDU / VDU 모델 구성 파일에 관한 매뉴얼 페이지를 참조하십시오."

#: @default%2318
msgid "Monitor {}: {}"
msgstr "모니터 {}: {}"

#: @default%2319
msgid ""
"If you want to extend the set of permitted values, see the man page concerning VDU/VDU-model config "
"files ."
msgstr "허용되는 값 집합을 확장하려면 VDU / VDU 모델 구성 파일에 관한 매뉴얼 페이지를 참조하십시오."

#: @default%2320
msgid "Monitor {} lacks a VCP control for {}."
msgstr "모니터 {}에는 {}에 대한 VCP 컨트롤이 없습니다."

#: @default%2321
msgid "No read/write ability for vcp_code {}."
msgstr "{} vcp_code에 대한 읽기/쓰기 기능이 없습니다."

#: @default%2322
msgid "{} later today at {}"
msgstr "{} 오늘 나중에 {}"

#: @default%2323
msgid "{} earlier today at {}"
msgstr "{} 오늘 일찍 {}"

#: @default%2324
msgid "{} suspended for  {}"
msgstr "{} {}에 대해 일시 중단됨"

#: @default%2325
msgid "the sun does not rise this high today"
msgstr "오늘은 태양이 이렇게 높이 뜨지 않는다"

#: @default%2326
msgid "Control Panel"
msgstr "제어판"

#: @default%2327
msgid "Presets"
msgstr "프리셋"

#: @default%2328
msgid "Grey Scale"
msgstr "그레이 스케일"

#: @default%2329
msgid "Refresh"
msgstr "리프레쉬"

#: @default%2330
msgid "About"
msgstr "약"

#: @default%2331
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: @default%2332
msgid "Quit"
msgstr "사임하다"

#: @default%2333
msgid "Failed to obtain capabilities for monitor {} {} {}."
msgstr "모니터 {} {} {}에 대한 기능을 가져오지 못했습니다."

#: @default%2334
msgid ""
"Cannot automatically configure this monitor.\n"
" You can choose to:\n"
" 1: Retry obtaining the capabilities.\n"
" 2: Ignore this monitor.\n"
" 3: Apply standard brightness and contrast controls."
msgstr ""
"이 모니터를 자동으로 구성할 수 없습니다.\n"
" 다음을 선택할 수 있습니다.\n"
" 1: 기능을 다시 가져옵니다.\n"
" 2: 이 모니터를 무시합니다.\n"
" 3: 표준 밝기 및 대비 컨트롤을 적용합니다."

#: @default%2335
msgid "Ignoring {} monitor."
msgstr "{} 모니터를 무시합니다."

#: @default%2336
msgid "Wrote {} config files to {}."
msgstr "{} 구성 파일을 {}에 썼습니다."

#: @default%2337
msgid "Assuming {} has brightness and contrast controls."
msgstr "{}에 밝기 및 대비 컨트롤이 있다고 가정합니다."

#: @default%2338
msgid ""
"\n"
"Please check these files and edit or remove them if they cause further issues."
msgstr "이러한 파일을 확인하고 추가 문제가 발생하는 경우 편집하거나 제거하십시오."

#: @default%2339
msgid "Monitor {} {} lacks any accessible controls."
msgstr "모니터 {} {}에는 액세스할 수 있는 컨트롤이 없습니다."

#: @default%2340
msgid "The monitor will be omitted from the control panel."
msgstr "모니터는 제어판에서 생략됩니다."

#: @default%2341
msgid ""
"No controllable monitors found.\n"
"Use the refresh button if any become available.\n"
"Check that ddcutil and i2c are installed and configured."
msgstr ""
"제어 가능한 모니터를 찾을 수 없습니다.\n"
"사용 가능한 경우 새로 고침 단추를 사용합니다.\n"
"ddcutil 및 i2c가 설치 및 구성되어 있는지 확인합니다."

#: @default%2342
msgid "No controllable monitors found."
msgstr "제어 가능한 모니터를 찾을 수 없습니다."

#: @default%2343
msgid ""
"Is ddcutil installed?  Is i2c installed and configured?\n"
"\n"
"Run vdu_controls --debug in a console and check for additional messages.\n"
"\n"
"{}"
msgstr ""
"디큐틸이 설치되어 있습니까?  i2c가 설치 및 구성되어 있습니까?\n"
"\n"
"콘솔에서 vdu_controls --debug 를 실행하고 추가 메시지를 확인합니다.\n"
"\n"
"{}"

#: @default%2344
msgid "(Most recent ddcutil error: {})"
msgstr "(가장 최근의 ddcutil 오류 : {})"

#: @default%2345
msgid "Edit the options for this preset."
msgstr "이 사전 설정에 대한 옵션을 편집합니다."

#: @default%2346
msgid "Update this preset from the current VDU settings."
msgstr "현재 VDU 설정에서 이 사전 설정을 업데이트합니다."

#: @default%2347
msgid "Move up the menu order."
msgstr "메뉴 순서를 위로 이동합니다."

#: @default%2348
msgid "Move down the menu order."
msgstr "메뉴 순서를 아래로 이동합니다."

#: @default%2349
msgid "Delete this preset."
msgstr "이 사전 설정을 삭제합니다."

#: @default%2350
msgid "Press to skip: "
msgstr "건너뛰려면 누르기: "

#: @default%2351
msgid "Press to re-enable: "
msgstr "다시 활성화하려면 누릅니다. "

#: @default%2352
msgid "Choose a preset icon."
msgstr "사전 설정 아이콘을 선택합니다."

#: @default%2353
msgid "Icon SVG or PNG file"
msgstr "아이콘 SVG 또는 PNG 파일"

#: @default%2354
msgid "SVG or PNG (*.svg *.png)"
msgstr "SVG 또는 PNG (*.svg *.png)"

#: @default%2355
msgid "Solar elevation trigger: "
msgstr "태양 고도 트리거: "

#: @default%2356
msgid "today at {}"
msgstr "오늘 {}"

#: @default%2357
msgid "dawn"
msgstr "새벽"

#: @default%2358
msgid "dusk"
msgstr "황혼"

#: @default%2359
msgid "twilight"
msgstr "황혼"

#: @default%2360
msgid "nighttime"
msgstr "야간"

#: @default%2361
msgid "location undefined (see settings)"
msgstr "정의되지 않은 위치(설정 참조)"

#: @default%2362
msgid "E"
msgstr "E"

#: @default%2363
msgid "W"
msgstr "W"

#: @default%2364
msgid "Enter a new preset name."
msgstr "새 사전 설정 이름을 입력합니다."

#: @default%2365
msgid "Save current VDU settings to a new preset."
msgstr "현재 VDU 설정을 새 사전 설정에 저장합니다."

#: @default%2366
msgid "New Preset:"
msgstr "새로운 사전 설정:"

#: @default%2367
msgid "Controls to include:"
msgstr "포함할 컨트롤:"

#: @default%2368
msgid "close"
msgstr "닫다"

#: @default%2369
msgid "Choose which settings to save for {}"
msgstr "{}에 대해 저장할 설정 선택"

#: @default%2370
msgid "Update existing {} preset with current monitor settings?"
msgstr "기존 {} 사전 설정을 현재 모니터 설정으로 업데이트하시겠습니까?"

#: @default%2371
msgid "Delete {}?"
msgstr "{}를 삭제하시겠습니까?"

#: @default%2372
msgid "Create new preset:"
msgstr "새 사전 설정 만들기:"

#: @default%2373
msgid "Edit {}:"
msgstr "편집 {} :"

#: @default%2374
msgid "Controls to include in {}:"
msgstr "{}에 포함할 컨트롤:"

#: @default%2375
msgid "Replace existing '{}' preset?"
msgstr "기존 '{}' 사전 설정을 바꾸시겠습니까?"

#: @default%2376
msgid "Error: {}"
msgstr "오류: {}"

#: @default%2377
msgid "Is --sleep-multiplier set too low?"
msgstr "--수면 승수가 너무 낮게 설정되어 있습니까?"

#: @default%2378
msgid "Details: {}"
msgstr "세부 정보: {}"

#: @default%2379
msgid "Grey Scale Reference"
msgstr "그레이 스케일 레퍼런스"

#: @default%2380
msgid ""
"Grey Scale Reference for VDU adjustment.\n"
"\n"
"Set contrast toward the maximum (for HDR monitors\n"
"try something lower such as 70%) and adjust brightness\n"
"until as many rectangles as possible can be perceived.\n"
"\n"
"Use the content-menu to create additional charts and\n"
"drag them onto each display.\n"
"\n"
"This chart is resizable. "
msgstr ""
"VDU 조정을 위한 그레이 스케일 참조.\n"
"\n"
"대비를 최대로 설정합니다(HDR 모니터의 경우\n"
"70 %와 같이 낮은 것을 시도하고 밝기를 조정하십시오.\n"
"가능한 한 많은 직사각형을 인식 할 수있을 때까지.\n"
"\n"
"콘텐츠 메뉴를 사용하여 추가 차트를 만들고\n"
"각 디스플레이로 드래그하십시오.\n"
"\n"
"이 차트는 크기를 조정할 수 있습니다. "

#: @default%2381
msgid "About vdu_controls"
msgstr "vdu_controls에 관한 정보"

#: @default%2382
msgid "The change to the system-tray-enabled option requires vdu_controls to restart."
msgstr "시스템 트레이 사용 옵션을 변경하려면 vdu_controls 다시 시작해야 합니다."

#: @default%2383
msgid ""
"\n"
"\n"
"VDU Controls\n"
"Looking for DDC monitors...\n"
msgstr ""
"VDU 컨트롤\n"
"DDC 모니터를 찾고 있습니다..."

#: @default%2384
msgid "Loaded {} translations from {}"
msgstr "{}에서 {} 번역을로드했습니다."

#: @default%2385
msgid "Restart of {} failed.  Please restart manually."
msgstr "{}을(를) 다시 시작하지 못했습니다.  수동으로 다시 시작하십시오."

#: @default%2386
msgid "This is probably because {} is not executable or is not on your PATH."
msgstr "{} 가 실행 가능하지 않거나 PATH에 없기 때문일 수 있습니다."

#: @default%2387
msgid "eastern-sky"
msgstr "동쪽 하늘"

#: @default%2388
msgid "western-sky"
msgstr "서쪽 하늘"

#: @default%2389
msgid "Loading {} translations from {}"
msgstr "{}에서 {} 번역 로드 중"

#: @default%2390
msgid "brightness"
msgstr "밝기"

#: @default%2391
msgid "contrast"
msgstr "대조"

#: @default%2392
msgid "audio volume"
msgstr "오디오 볼륨"

#: @default%2393
msgid "audio mute"
msgstr "오디오 음소거"

#: @default%2394
msgid "audio treble"
msgstr "오디오 고음"

#: @default%2395
msgid "audio bass"
msgstr "오디오 베이스"

#: @default%2396
msgid "audio mic volume"
msgstr "오디오 마이크 볼륨"

#: @default%2397
msgid "input source"
msgstr "입력 소스"

#: @default%2398
msgid "power mode"
msgstr "전원 모드"

#: @default%2399
msgid "color temperature"
msgstr "색온도"

#: @default%23100
msgid "enable-vcp-codes"
msgstr "VCP 코드 사용"

#: @default%23101
msgid "sleep-multiplier"
msgstr "수면 배율기"

#: @default%23102
msgid "capabilities-override"
msgstr "기능 재정의"

#: @default%23103
msgid "location"
msgstr "위치"

#: @default%23104
msgid "vdu-controls-globals"
msgstr "VDU-컨트롤-전역"

#: @default%23105
msgid "system-tray-enabled"
msgstr "시스템 트레이 사용 가능"

#: @default%23106
msgid "splash-screen-enabled"
msgstr "시작 화면 사용"

#: @default%23107
msgid "warnings-enabled"
msgstr "경고 사용"

#: @default%23108
msgid "debug-enabled"
msgstr "디버그 사용"

#: @default%23109
msgid "syslog-enabled"
msgstr "시스템 로그 사용"

#: @default%23110
msgid "vdu-controls-widgets"
msgstr "vdu-controls-widgets"

#: @default%23111
msgid "ddcutil-parameters"
msgstr "ddcutil-parameters"

#: @default%23112
msgid "ddcutil-capabilities"
msgstr "ddcutil-capabilities"

#: @default%23113
msgid "audio speaker volume"
msgstr "오디오 스피커 볼륨"

#: @default%23114
msgid "OSD language"
msgstr "OSD 언어"

#: @default%23115
msgid "Create new {}?"
msgstr "새 {}를 만드시겠습니까?"

#: @default%23116
msgid " (subject to {} weather)"
msgstr " ({} 날씨에 따라 달라질 수 있음)"

#: @default%23117
msgid "Ignoring weather requirements, unable to query local weather: {}"
msgstr "날씨 요구 사항 무시, 지역 날씨를 쿼리할 수 없음: {}"

#: @default%23118
msgid "Unknown location {}"
msgstr "알 수 없는 위치 {}"

#: @default%23119
msgid "Please check Location in Settings"
msgstr "설정에서 위치를 확인하십시오."

#: @default%23120
msgid "Failed to get weather from {}"
msgstr "{}에서 날씨를 가져오지 못했습니다."

#: @default%23121
msgid "Additional weather requirements"
msgstr "추가 날씨 요구 사항"

#: @default%23122
msgid "Weather conditions will be retrieved from {}"
msgstr "기상 조건은 {}에서 검색됩니다."

#: @default%23123
msgid "Failed to validate weather location: {}"
msgstr "날씨 위치의 유효성을 검사하지 못했습니다: {}"

#: @default%23124
msgid "Using newer .ts file {} translations from {}"
msgstr "{}에서 최신 .ts 파일 {} 번역 사용"

#: @default%23125
msgid "Using {} translations from {}"
msgstr "{}에서 {} 번역 사용"

#: @default%23126
msgid "translations-enabled"
msgstr "번역 사용"

#: @default%23127
msgid ""
"The site {} reports your location as {}, {}, {},{} which is about {} {} from the latitude and "
"longitude specified in Settings."
msgstr "사이트 {}는 사용자의 위치를 설정에 지정된 위도 및 경도에서 약 {} {}인 {}, {}, {}로 보고합니다."

#: @default%23128
msgid "Weather for {} will be retrieved from {}"
msgstr "{}에 대한 날씨는 {}에서 검색됩니다."

#: @default%23129
msgid "The change to the translations-enabled option requires vdu_controls to restart."
msgstr "번역 사용 옵션을 변경하려면 vdu_controls 다시 시작해야 합니다."

#: @default%23130
msgid "Welcome to vdu_controls version {}"
msgstr "vdu_controls 버전 {}에 오신 것을 환영합니다."

#: @default%23131
msgid "Please read the online release notes:"
msgstr "온라인 릴리스 노트를 읽어 보십시오."

#: @default%23132
msgid "Please check the location specified in Settings."
msgstr "설정에 지정된 위치를 확인하십시오."

#: @default%23133
msgid "Preset {} activation was cancelled due to weather at {}"
msgstr "사전 설정 {} 활성화가 {}의 날씨로 인해 취소되었습니다."

#: @default%23134
msgid "unscheduled"
msgstr "예상치 못한"

#: @default%23135
msgid "succeeded"
msgstr "성공"

#: @default%23136
msgid "skipped, superseded"
msgstr "건너뛰기, 대체됨"

#: @default%23137
msgid "weather cancellation"
msgstr "날씨 취소"

#: @default%23138
msgid "scheduled"
msgstr "예약"

#: @default%23139
msgid "suspended"
msgstr "일시 중단"

#: @default%23140
msgid ""
"Restoring Preset\n"
"{}"
msgstr ""
"프리셋 복원\n"
"{}"

#: @default%23141
msgid "Checking Presets"
msgstr "사전 설정 확인"

#: @default%23142
msgid "Saved {}"
msgstr "저장됨 {}"

#: @default%23143
msgid "Deleted {}"
msgstr "삭제됨 {}"

#: @default%23144
msgid "Restored {}"
msgstr "복원됨 {}"

#: @default%23145
msgid "Preset {} activating at {}"
msgstr "프리셋 {} {}에서 활성화"

#: @default%23146
msgid "Restore {} (immediately)"
msgstr "{} 복원(즉시)"

#: @default%23147
msgid "Transition slowly"
msgstr "천천히 전환"

#: @default%23148
msgid "Transition step"
msgstr "전환 단계"

#: @default%23149
msgid "seconds"
msgstr "초"

#: @default%23150
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: @default%23151
msgid "On schedule"
msgstr "일정에 따라"

#: @default%23152
msgid "Always"
msgstr "늘"

#: @default%23153
msgid "Transitioning to preset {}"
msgstr "사전 설정 {}으로 전환"

#: @default%23154
msgid "Transitioning to preset {} (elapsed time {} seconds)..."
msgstr "사전 설정 {}(경과 시간 {}초)로 전환하는 중..."

#: @default%23155
msgid "Restored {} (elapsed time {} seconds)"
msgstr "복원됨 {}(경과 시간 {}초)"

#: @default%23156
msgid "Interrupted restoration of {}"
msgstr "{}의 복원이 중단되었습니다."
